拆解煤氣業務(一)

之前呢到有人問點解煤氣升咁快﹐原來好多人都唔知佢的業務﹐因此就有呢一篇文
會分成幾節﹐以下係第一節部分內容

2017年集團之本港煤氣業務維持穩步增長，中國內地城市燃氣業務及新興環保能源業務發展良好，集團整體經常性業務業績增長理想。
煤氣係十幾年前已經開始進軍中國的燃氣市場﹐現時煤氣除左自己公司發展中國的煤氣市場外﹐仲另外持有另一隻上市燃氣公司港華燃氣()六成七的股權。兩者合埋係大陸的燃氣項目已經有一百三十幾個項目﹐唔好再單單話煤氣係一間香港公司。

而且煤氣的業務已經唔止係煤氣﹐煤氣仲持有國際金融中心大約16%的股權。國際金融中心貢獻幾多收入比煤氣？之後會拆解。(ps:煤氣其實仲有嘉亨灣和翔龍灣物業﹐不過應該都賣晒出街﹐所以唔會再係年報見到佢地個名)。

希望睇完呢篇文﹐你唔會再以為煤氣係一間剩係係香港提供煤氣的公司。

跟住正式睇佢盤數。

首先係香港的客戶數目同埋煤氣銷售量

可以見到係過去十年其實都一直升緊﹐客戶數目過去十年總共升左12%﹐而銷售量都升左5%。好多時大家都會聽到D人話唔睇好煤氣的原因係近年新樓大多都係用電煮食﹐煤氣唔會再有增長動力。但煤氣提出的數字就岩岩相反﹐指示黎緊幾年的住宅數目當中﹐公屋加居屋的數目係多過的私樓﹐而且都唔係所有私樓都無煤氣﹐因此煤氣的銷售仲可以keep住微量的增長。

而且煤氣都有供氣供熱比唔少商業﹐煤氣都希望黎緊會有唔同的新計劃落成﹐包括迪士尼同海洋公園。

煤氣作為香港一間大型的供氣公司﹐開發新項目的增長永遠好過靠自然增長﹐所以煤氣都不斷推出度身訂造的服務﹐為求增加售氣量。

正皮

睇電熱水爐post就知煤氣仲有一段長時間難以取代

3 has IFC 16% ?
I just know.....thanks brother.

多謝推po
可以的話share比更多的人睇

可以話係佢的隱藏業務

留名

講下易高既收入 thanks

人地一早去曬內地做燃氣 新能源喇

香港賣煤氣只係佢地既副業

睇年報佢起贏國既業務條list長到 有張中國地圖望落好似每個角落都有點

呢張可以show到煤氣唔再係一間香港公司

每次畀連登班專家用電熱水爐攻擊真心笑而不語
點會唔做功課就用成副身家all in 再一手手月供

所以不嬲都話要收息又唔洗理買3號同11

我屋企唔用煤氣爐好撚耐啦

樓主你咁打法叫某部份會員情何以堪呢⋯⋯

求下你唔好吹奏...

利申:好多3號仔

BTW
佢有咩新能源project ?

我快睇Annual Report 無留意

lm

自膠.

我以為新能源=renewable energy

11 好過5 嗎？

業務上11 好過5,但11 愈升愈有

幾年前110蚊入到而家都冇放當做定期，增長可能慢D但11做生意好穩陣唔會點死錯人，我到而家都講緊如果11都仆街的話其他銀行股價會仆得仲勁，如果冇記錯兩三年前計過11係全港借最少錢俾中國公司既銀行黎

寫3仔的另一個目的就係比大家知好多公司的業務都已經唔再係原本個樣

好多人講3仔=愈黎愈小人用煤氣講到就執咁款

剩係棟IFC都已經夠食幾世

支持
仲有喺大陸一路加駁煤氣一路加埋光纖搞通訊生意

支持

晏d 繼續掃佢老味

揸住啲3號仔都冇留意佢具體業務 腸油巴打

Lm

哈哈

幾時有2

大約幾日後就會有

之前屌輪縮沙post仲有人話渡輪冇得做

巴打你個blog好似冇提過你有持倉3仔 咁你點解唔持倉？

你覺得可以維持派紅股幾耐？

成日聽到裏面做緊啲人話呢間公司其實唔好
管理層野心係大但大陸業務蝕好多錢
然後又屌裏面culture老土好多老屎忽

聽人講

咁又誇左啲
IFC MTR夠有份啦
但係佢啲成本控制差好多

蝕唔緊要
家陣佢係賺硬
機場啲油你睇吓邊個仆街仔食咗條水

可唔可以講下有咩令煤氣值得有PE 29咁高？
其他公用股 特別係有增長空間既長建都只係得十幾PE

係市場理理智炒高 定佢真係值咁貴？

如果大家有咩想問，可以係到留言或者直接係個post留言話我知，我會係最後嘗試解答大家問題

之前有買過，不過放左
派紅股公司係唔使出錢，理論上可以無限派紅股

咩原因放？

公用事業比例太多
地鐵長建煤氣，三間選左煤氣無得留低

地鐵地產業務都佔好重 而且客運既生意性質又唔同供電供煤 點解你會放埋一齊考慮？

連登好多人講到十送一好美好咁 點解捨煤取長建？

哇屌 真係依家先知 無睇過佢份REPORT

地鐵的生意模式唔同煤氣﹐煤氣要去做一樣野出黎先至可以賣到比人﹐需要不斷的支出先至有收入
地鐵係只要起好條鐵路就差唔多係訓係到收錢
而且地鐵的地產先至係的最愛的部分﹐將唔值錢的地方變成值錢的地段
煤氣死做都唔夠地鐵賣一塊地

長建業務全球都有﹐已經好過煤氣

睇緊你篇港鐵業績文
客運收入減 冇新物業項目 仲有大家都擔心既高鐵

未來港鐵前景係唔係唔睇好呢？

高鐵就算客運量唔夠 但年年政府都會比營運費 仲有新車站租金收入 其實係唔係冇得輸啦 只係賺多賺少既分別

17年客運收入都仲係升ge﹐升得少係因為17年無加價﹐18年會有番加價﹐可以預期客運收入會有番增長

新物業項目就等緊八鄉同小蠔灣車廠
短期就係青衣城二期新落成提供新收入

高鐵就無得點理﹐除非D物業港鐵有得話事
反而睇重佢係支那爛地變錢的業務

高鐵有得收營運費 租金 MTR係唔係都必賺？

問題就係中國既發展 佢年報都話中短期內冇

咁你要再睇埋最新個post, 講港鐵同成都研究緊上蓋起樓

估唔到會吸引到你入黎

D物業好似話係政府擁有
但營運費應該都夠比港鐵賺

因為我想知點鮮煤氣係咁升

煤氣升到咁真係搲晒頭
公用股點增長到咁多去support返個股價唔脫離佢個價值同盈利能力咁遠，計埋10送1佢呢1-2年升到癡左線

升到咁 係靠月供買

其實384 1083呢幾日都升得好勁...

如果講到煤氣喺大陸有咁多個點，咁點解唔買1083?

但大陸會唔會俾你間1083喺大陸發圍?

所以睇煤氣要拆開1083去睇

我想問下各大股票網睇到既圖係唔係都係 調整左十送一呢個因素？

的明明記得幾年前個價係高過而家 但啲圖都唔係咁

D生意已經做緊....你驚無啦啦充公你間公司？

幾時有二，巴打

人地係大媽區做埋爐具銷售有舖頭做零售
同其他燃氣公司定位都唔同

做埋咩雲計算

set左禮拜六就會有
由於外旅﹐因此唔會係連登出post﹐自己mark底時間睇

班haters仲日日講屋企唔用煤氣爐out唔out啲

連登玩雷蛇易鑫耐世特呢D燈股
幾時分析埋

下次可否拆解長建，有興趣聽下你分析

正支持

長建已經有唔少post係講佢﹐可以係標籤到選長建睇番之前D post

你講到地鐵起左條鐵就有錢收呢點唔太認同

我自己做過mtr（雖然只係一個小小既g40）
佢車同軌既維修成本同買新車價格勁高（個時阿sir話是旦一件中小型零件都5位數up）
仲有人力成本
車密左佢點都要請返咁上下人負責ops野
起一條新綫冇5~6年都唔會meet到佢expected 客流量
機鐵西鐵都係呢幾年先回本

再之前為左條高鐵派特別息玩財技
高鐵未開已經咁多柒野
以後更難令人放心

個人覺得呢間公司愈黎愈玩大左收唔到科